【點解唔喺中國開會 ?】2000 個中國NuSkin會員訪美被拒簽證

超過兩千位準備前往夏威夷開會的美國寶保養品直銷公司「如新」(Nu Skin)中國大陸員工簽證申請遭拒絕，比較過去夏威夷觀光團大約10%到15%申請受阻的比例，Nu Skin員工被拒絕的人數似乎偏高，夏威夷旅遊局中國大陸區總監何莉玲(Reene Ho-Phang)也提出擔憂。

美聯社(AP)引述夏威夷當地媒體《檀香山星廣報》(Honoluu Star-Advertiser)報導，原先計畫出席於夏威夷舉辦的開會的6,000名Nu Skin香港及中國大陸員工，其中有2,000的簽證申請遭到拒絕，比過往夏威夷的簽證申請駁回都來得高。部分旅遊官員擔心美國總統川普(Donald Trump)上台後是否對此有所影響。

夏威夷旅遊局的何莉玲則說，雖然旅行禁令是針對中東及非洲特定地區，並非瞄準亞洲國家，但中國大陸遊客依然擔心旅行禁令的影響是否會擴大。雖然川習會及將到來，兩國民眾都熱切的期待這次的元首會面，然而Nu Skin遭遇的大規模簽證駁回問題，多少會對計畫訪美的中國大陸旅客產生壓力，其中當然也包含旅遊業。

夏威夷及其他美國希望吸引更多中國大陸遊客觀光的城市，一直長期和美國旅遊推展協會(U.S. Travel Association)合作，希望能推動簽證申請流程的簡化及改善，而從2011年開始，中美旅遊峰會(China U.S. Tourism Leadership Summit)在夏威夷凱魯瓦(Kailua-Kona)舉行以來，簽證申請的處理期間縮短，不經停的直飛航班及長期簽證推出，也吸引更多民眾到訪。

據美國國務院經濟發展部統計，2017年中國大陸訪美的旅客將增加2%為173,479人；預估消費也將上升6%為4.43億美元。

reject 班傳銷狗好正常

傳銷狗

6000人一齊開會？